全球大學排名：清華超麻省理工居計算機專業第一

據美媒綜合報導，“美國新聞與世界報導”於當地時間10月24日發布2018年全球最佳大學排行榜。據悉，此次評估共涉及全球74個國家的1250所大學，其中中國有136所大學上榜，僅次於美國的221所。值得一提的是，在計算機科學（計算機科學）方面，清華大學取代麻省理工摘獲桂冠。
資料圖：清華大學，遊客進校參觀。
“美國新聞與世界報導”（US News＆World Report）是一本僅次於“時代”周刊，“新聞周刊”的美國第三大新聞雜誌。此外，該新聞雜誌自1983年以來開始對美國大學及其院系進行排名，該排名具有較高的知名度。
報導稱，“美國新聞與世界報導”使用Clarivate Analytics InCites的數據，以全球學術聲譽，論文發表數和被引用次數，以及會議等為標準，對全球1250所大學進行排名。在2011至2015年年間至少發表過1500篇論文。
據報導，榜單中排名前10的12所大學中（其中3所並列第10）中，有10所是美國大學，另外2所則為英國的牛津大學和劍橋大學它們按排名分別是：哈佛大學，麻省理工學院，斯坦福大學，加州大學伯克利分校，牛津大學，加州理工學院，劍橋大學，哥倫比亞大學，普林斯頓大學以及並列第10的約翰霍普金斯大學，華盛頓大學和耶魯大學。
亞洲排名前5的大學則為：新加坡國立大學（全球排名43），南洋理工大學（55），東京大學（57），清華大學（64）以及北京大學（65）。
值得一提的是，在計算機科學（計算機科學）方面，清華大學取代麻省理工摘任桂冠。此外，華中科技大學和浙江大學的計算機專業分列第9和第10.香港城市大學，上海交通大學和東南大學則分別排名第12,17和20名。

又post過
你話你唔係五毛都冇人信啦

Cityu

我真的不是

清華同麻省理工都話收你

你揀邊個

麻清

又關city事

不回答假設性問題